伍健偉否認笠水：呃Like行動是希望引起反思

「呃Like」惹爭議 伍健偉：是反思行動，證明俾港人睇無嘢值得驚

（獨媒特約報導）元朗區議員伍健偉上月底揚言，如果一星期內Facebook專頁讚好人數不能超越立法會議員何君堯，將會辭去區議員職務，以後不涉足政治。

一周「死線」過後，伍健偉的專頁讚好人數躍升至約14萬9千，成功超越何君堯一周前的13萬人；惟何君堯的讚好人數於此周內亦有增長，增至16萬8千，現時更已達17萬2千。

伍健偉接受《獨媒》訪問時，否認自己是參與一場「賭博」，「賭博係存在贏同輸，但我從來唔覺得自己會輸」，又指行動是希望引起反思，「證明俾香港人睇冇嘢值得驚」。他亦認為，失去議席「唔使死」，應思考議會外如何達至「破局」。

天水連線元朗區議員伍健偉於8月26日在專頁發文，不滿「最多人like的新界西政治人物竟然係何君堯呢個仆街」，表示要於一周內超越對方，否則將辭去區議員職務，「返去做返港豬同埋等差佬濫捕我」，又指「如果香港有二百萬人，我要十萬人表態其實唔過份。」有區議員及網民留言批評其行為「小學雞」、「情緒勒索」、及背棄選民。伍健偉向《獨媒》否認指控，強調打從一開始便覺得自己會贏，不認為是利用選民的信任或「鬥黃」。

他稱，原已知道新界西立法會議員朱凱廸的專頁讚好人數比何君堯更多，認為數字無實際意義，但要真正做到「光復香港」，便需「執正」心態，「實體公投以外，係咪有其他方法（表態）呢？」他認為，香港現時被失敗主義的氛圍濃罩，否定他人的努力，只會真正步向失敗，「我哋話兄弟爬山，各自努力，但依家兄弟唔係爬緊同一座山，係咪要反思吓點解吓吓都要抨擊人呢？」

因為今次的事件，何君堯的專頁讚好人數亦大幅上升，仍然超越伍健偉。對於網民的口誅筆伐，伍顯得不以為然，否認自己是「助攻」，「矛盾嘅位係，我哋一方面話咁樣冇用，但佢（何君堯）啲like多咗，大家又覺得蝕咗。」他又形容事件引起「公民參與」，何的讚好上升反映有「藍絲」參與其中。

他亦指不會因而退縮，「當然方法係會微調啦，叫做令成個畫面靚啲......希望今次係一個反思嘅行動，證明俾香港人睇冇嘢值得驚，最驚係我哋有一日變返做『鵪鶉』，新疆就等緊我哋喇。」

伍健偉表示，預想到行為會惹起不滿與反感，但在他看來，議會已名存實亡。他反覆強調全民自救，「冇咗個位（議席）唔使死」，應撇除政制的迷思。「依家係一個去大台嘅時代，我哋目標好清晰，從來冇依賴過區議員資源同權力嘅一分一毫。只不過有咗呢個身份，可以俾更多人知我哋做緊咩。」

他強調，權力應在市民手中，就算自己不再任區議員，也會有更優秀的人勝任，「如果我哋再將個責任擺返喺制度，香港只會再次步入極權統治。」

政府延後立法會選舉一年，引起民間對民主派議員去留的爭議。參與民主派新界西初選並成功出線的伍健偉承認，區議會與立法會的「玩法」很不同，預料自己無可能躋身議會，參選是為了證明「破局」不一定要運用體制的方法，「喺外面一樣有得打」。他舉黃之鋒為例，稱「佢有冇成為代議士吖？咁佢仲係唔係黃之鋒？」

6月時，17區區議會特別會議上，有議員動議成立「公民議政平台」。伍健偉認為，當日會議的參與人數眾多且時間有限，難以充分了解每名議員的想法，故提出應分區討論，先由新界西做起，再擴充至其他四區。他希望「新界西地區議政平台」不只有區議員參與，地區組織及市民亦應受邀，「將以往閂埋房門傾，到帶返上檯面。」

至於組成的架構與執行，伍建議區議員抽出酬津的一部分，成立秘書處支援運作；每區派出數名不同政見或政黨的人士參與，「讓成件事更加有民意性」。

雖說如此，伍健偉否認此舉等同取代區議會。他重申作為「體制的死淨種」，仍然會到地區吸納意見，讓街坊在指責區議員「乜都唔識」的同時，也裝備好自己，將來自行解決問題。

用行動升級證明升級係冇用

笠水狗

唔該樓主引哂樓上堆分化五毛出黎
block哂

睇錯咗伍健笠水

比個like 有咩所謂

王騎真係

唔好講廢話，一句話，幾時辭職